袁國勇：第三波疫情「慘勝一場」 料秋冬有第四波疫情

本港第三波新型冠狀病毒肺炎疫情近日稍有回落，港大微生物學系講座教授袁國勇今（29日）在港台節目《香港家書》表示，這一波疫情回落是「慘勝一場」，但他預計新冠疫情在秋冬季會再次惡化，並將迎來第四波疫情，強調港人絕不應鬆懈。

袁國勇表示，新冠病毒是去年十二月開始爆發，證明大多數的呼吸道病毒在低溫和乾燥的天氣更容易傳播，因此推斷今年秋冬季將會有第四波疫情。他認爲香港在過去七個月的防疫經驗，有助應對秋冬疫情，但同時強調市民應盡量減少除下口罩聚餐或暢談。

袁國勇稱，明白抗疫必須在公共衛生、經濟活動和市民的心理健康之間取得平衡，但市民要有心理準備，抗疫可能需持續多半年到一年，直到疫苗第三期臨床測試完成且證明安全有效，能大量生產及運到香港，生活才可回復正常。

國安法幾時拉尻佢，成日恐嚇政苦

搞咁多野，一定係想喺九月三十一號前放寬
十月一號某國國慶再邀請小雪嬸嬸跳幾場老舞
一定爆過新城勁爆

一波接一波，波濤洶湧

專家食屎(林鄭ver).jpg

其實唔防疫由鳩佢爆先最有效
全世界有街出有得玩
以香港人咁撚怕死性格會自己控制自己

其實啲毒係咪牙勇控制架？

希望係啦

又嚟